譚惠珠：年輕人應每年北上感受內地的進步

國務院上月公布《粵港澳大灣區發展規劃綱要》。基本法委員會副主任譚惠珠出席商台節目時表示，她每一次返回內地，都感受到內地的進步。她又稱，年輕人可不用相信她的說話，但應親身每年前往內地看一看，感受內地進步，此後便能漸漸累積對內地的信心。

譚惠珠續說，香港在大灣區定位除了是航運金融樞紐，也是「人才儲水庫」，是大灣區內多個城市的獨有角色，呼籲教育局應參考港英時期的「教育及人力統籌司」定位，為香港年輕人提供前往大灣區的所需技能，亦可考慮內地人才來港培訓。

譚惠珠又認為，若香港成為「反共基地」，「一國兩制」將難保；反之只要香港能繼續扮演及發揮好「超級聯絡人」等資本主義角色，相信2047年之後也能維持「一國兩制」。

譚惠珠稱內地「陽光司法」受最先進民主國家接受
最高人民法院能看地方庭審直播

基本法委員會副主任譚惠珠認為，國家不斷在法治上尋求進步，本港年青人應該利用機會，每年到內地親身體驗國家發展。

至於坊間擔憂內地法治的言論，譚惠珠表示內地已經和36個國家簽訂國際司法協議，當中包括美國、加拿大、德國、法國等，代表內地法治受世界上最先進、最民主的國家接受。

她又以內地近年推行的「陽光司法」為例，認為港人看待內地法治時，仍以為是「黑鼆鼆」，形容港人反而是「坐井觀天」。

譚惠珠在一個電台節目說，內地推行「陽光司法」，位於北京的最高人民法院，能夠看到不同地方的法庭直播，防止地方勢力的干預。她表示，本港法律界部分人士及法官都參觀過，認爲是司法公正及彰顯公義的一個好方法。

譚惠珠又說，目前香港與內地基建聯繫得很好，青年有更多機會進入內地，內地過去30多年發展進步很快，人民生活自由、享受事業和家庭幸福，青年毋須馬上作出判斷，但應該每年都到內地交流，漸漸就會有不同的感覺。

成日返大陸叫雞

譚惠珠咁講, 我好懷疑支那最高人民法院係直播睇住香港裁判法院點樣審義士

香港殖民地法庭D法官越來越不合常理

譚惠珠：港中學及大學應加強為學生分析大灣區人才需求

【Now新聞台】基本法委員會副主任譚惠珠指，為配合大灣區發展，香港的中學及大學應加強為學生分析大灣區的人才需求，又認為要令年輕人對國家改觀最佳方法是讓他們多到內地。

譚惠珠：「在年輕人方面，我相信我們的中學教育、大學教育，應多點大灣區發展需要甚麼人才的成分，要有這遠見。既然現在有了大灣區，好應該分析需要甚麼人才。我們不會逼年輕人做甚麼，但我們應有配備，引導他們學習後將來發揮，這對他們謀生很重要。」

又話大灣區係宇宙中心
咁做超級聯絡人做乜

去中國用支付寶叫雞
感受中國科技一日千里

好先進

莞式iso

每一次返大陸 覺得香港好撚落後 垃圾港鐵既服務 香港飲食 質素每況愈下

仲有莞式咩，當年太細過冇試過

叫大灣區首席kol 閪多宣傳咪得

虛假

咁事香港人真係 linux 都唔識

香港人：新移民應該移民北上感受祖國強大

應每日150人北上家庭團聚感受內地的進步
譚惠珠條仆街幾時死

香港每年3億人次出入口，仲感受唔夠？

而家邊忽似係一國兩制

又係陳淑薇個維穩節目

有其形而無其實，連個形都係豆腐渣、半杯水。